 1. Реализовать алгоритмы ортогонального (унитарного) подобия для привидения матрицы к верхней форме Хессенберга и самосопряженных матриц к трехдианональной форме; в качестве дополнения реализовать процессы полного ортогонального разложения прямоугольных матриц и основанное на их использовании решение задачи наименьших квадратов
 2. Реализовать для матриц в верхней форме Хессенберга неявный QR-алгоритм  с двойным сдвигом для заданного переменного значения точности приближений к собственным значениям, использующий выбор сдвига по правилу Франсиса; реализовать на базе этого алгоритма процесс нахождения приближенной формы Шура матрицы; используя первый этап, реализовать неявный QR-алгоритм с двойным сдвигом для произвольных квадратных матриц 